郭文貴專訪腰斬事件發酵 編輯遭押離大樓 美國之音「地震」 5人停職受查

郭文貴專訪腰斬事件發酵
編輯遭押離大樓
美國之音「地震」 5人停職受查

兩岸要聞

流亡美國的中國富豪郭文貴在美國之音（Voice of America, VOA）受訪直播被腰斬事件，引發VOA中文部「大地震」。參與專訪郭的團隊，包括中文部主任龔小夏、主持人東方、資深編輯李肅、寶申，以及資深記者楊晨，被宣佈無限期休假，交回所有工作用品，接受調查，其間禁止以VOA名義對外活動。暫未知他們被調查的真實原因。有分析指美國之音或受壓力，要清洗北京潛伏其中的「沉默力量」。

4月19日美國之音直播郭文貴（左）的專訪。右一為主持人東方，右二為龔小夏。

自4月19日郭文貴接受VOA專訪爆中共高層貪腐問題，VOA疑受中國政府壓力，突然中斷原定3個小時的直播後，事件一直發酵不止；美國一些民間團體要求國會就事件聽證；數十名在美的中國異見人士聚集VOA總部示威抗議；有美國國會議員已與VOA中文部主任龔小夏接觸了解；美國廣播委員會也已約談龔；4月底龔小夏及東方、楊晨被VOA宣佈休假一周等。

「直播中斷 終身遺憾」

正當外界以為事件告一段落，美國明鏡網昨突然引消息指，因郭文貴事件，VOA台長貝內特（Amanda Bennett）從非洲返回華盛頓後，即宣佈對參與專訪的主要人員，包括龔小夏、東方、李肅、寶申、楊晨，從5月2日起「無限期休假，接受調查」，其他人士因不在辦公室均由電郵通知，惟獨李肅5月1日下午5時被保安人員押送離開VOA總部大樓，並宣佈無限期禁止重返這個他工作了20多年的地方，「這一幕令在場的人深為震驚」。
其中，被停職的主持人東方在Twitter稱：「接領導書面通知，從明天（2日）開始停職，接受調查，時間不定，直到調查結束。被查期間需交出所有電子設備、門卡、鑰匙等，不得使用美國之音官方電郵。採訪郭文貴團隊的所有重要成員均被停職，所幸工資照發，生活暫時無憂。停職期間不得以美國之音記者名義活動，包括寫作和報道。遭此處置，實出意料之外。」
4月30日，龔小夏與東方二人在VOA撰文「自辯」，稱這次直播3小時開始是得到VOA高層支持的，中方的強烈反應令他們決心維護新聞獨立與自由原則。甚至VOA上層強力要求停止直播，他們還努力爭辯，表示若停播將對VOA聲譽造成巨大損害。「不幸的是，在各種壓力之下，我們原定的直播被突然中斷，這次採訪成為我們記者生涯的終身遺憾」。

疑清洗北京「沉默力量」

儘管VOA未透露對上述人士停職調查的理由，但有分析指，事件或與VOA內部複雜的權力爭鬥，以及長期以來VOA被指未能盡守建台憲章有關；還有消息指，因郭文貴事件暴露VOA竟屈服於中共壓力，以及VOA內部被指潛伏着北京的「沉默力量」；當局或借以機會要進行「大清洗」。
明鏡網/Twitter

一批示威者在VOA總部外抗議腰斬郭文貴的專訪。

相關新聞

郭文貴：國安在港設據點監控

兩岸要聞 5小時前

中立組織促國會查美國之音

兩岸要聞 5小時前

「傅政華錄音」指習查王岐山

兩岸要聞 5小時前

「受北京控制」 助理命中斷直播

兩岸要聞 5小時前

即係講既野係真

4月19日美國之音直播郭文貴（左）的專訪。右一為主持人東方，右二為龔小夏。

一批示威者在VOA總部外抗議腰斬郭文貴的專訪。

真咩呀，佢9成上開兩登，講d野同連登仔講既咪一樣

滲透

可能巳經滲透晒或買起晒d話事權，

即係好似無線亞視個d咁，

SCMP南華早報個d咁

梁振英個d咁

VOA即係大紀元，即係習派，唔係反共，只係反江派

高登個d咁

voa 係美國政府架

無孔不入

呢樣真係唔可以唔佩服共產黨

BBC都唔好得幾多, 成間新華社咁, 已經全球滲透

呢D 機構既中文部請撚哂北大清華既大陸仔
唔被滲透係冇可能

BBC果D真心膠
VOA呢D擺明有心滲入去

明報都好似買起咗， 最後話事權係佢到。

你睇下中文部既人全部係邊都畢業就知咩事

算把啦雜肛不要分那麼細

美國政府機構都倒台

毒果竟然唔做A1

你以為毒果係真反共咩
係既話個班人就唔會成日阿爺前阿爺後

仲成日用埋D支那詞語同香港人洗腦, 小店, 小鮮肉, 失聯......

美國都比中共控制

大和解呀

干預姐，用到控制呢個字眼又over左

VOA呢場戲應該係特登搞出來，一放左習王權鬥既料出來，第二令voa裏面既匪諜自己暴露。唔知係咪trump直接指揮。

「受北京控制」 助理命中斷直播

LIHKG @ Android

Trump: President Xi is a good guy. I like him

跟住轉個頭:fvck this chineseman

Trump既性格應該會大清洗
洗撚走晒d支那人,寧願殺錯都唔好放過

美國唔係香港

想發大來搞

可以借機大清洗班支那共匪 連埋堆咩孔子學院，新聞部

左派所謂新聞自由
右派所謂國家安全
2邊都中

是看特朗普想唔想做

中國干預唔到美國

可叫動用一堆私下關係 影響堆 遊說團體 智庫

連登蠢人多

美國之音本身其實係獨立運作嘅？

全部支那人

算吧啦你
已經包唔住
搵幾多隻打手上來話係假都冇用

你地睇被拉個班都係支那人名就知
今次真係不打自招
睇來9成9真

國與國之間嘅事, 唔係普通市民能夠了解

Trump 條友唔左唔右，好難估

要潛伏多年既人自爆保支共
成單野係咪CIA攪出黎，定美國佬左膠真係on99掛住反恐，唔記得反共